【404不存的國落2】Donetsk People's Republic 『Live』

由頓河畔羅斯托夫出發

795盧布的車票，唔知點解分咗3張單，車票好似係700，啱啱機場落車站都被的士湯咗又係700。

等梗上車，都幾凍下。

原來巴士車牌已經係 DPR 出嘅！

唔知會唔會入唔到境！

Lm

羅斯托夫大巴站，應該大部份長途巴士都係呢度出發，去莫斯科，克里米亞，除咗去 Donetsk (DPR) ，仲有去另一個不存在國～Luhansk，我去完 Donetsk 會再去！

車票經咗佢買，喺佢網站我訂咗佢由 Donetsk 去 Lugansk 果程車票，反而呢家果程係 walk-in 買！

買車票記得講烏克蘭嘅 Donetsk，因為俄羅斯係有一個同名地方，果邊就近 Lugansk！

市區冇事，外圍真係要小心啲。

不過唔驚得咁多！

車站內的反老麥餐點

大堂另有售票處

個告示牌又有寫我班車，但寫果啲 counter 都冇開嘅！

Live

劉鳴跟

留名

lm

過咗 Kuybyshevo pogranperekhod

見到已經有圍欄，唔知係咪邊防區

呢度就到俄頓邊界。

準備要過境了。

終於過咗俄海關，出境冇蓋印。

問我去果邊目的。

証件收好耐先放我走！

應該就冇訊號，講住咁多先！

等過另一邊

喺海關先要帶齊行李，另外入到個大廳就要將行李擺前面，打開所有拉鍊，讓警犬兜個圈嚟聞！

隻狗聞完就有個高級啲嘅過嚟兜一個圈。

冇要全開檢查

大檸樂，過 DRP 勁煩。

巴士司機會派張紙，叫你查部電話個 IMEI 再填埋電話號碼落去，夾落護照度。

全部用俄文，好在電話仲有訊號，即時可以翻譯到。

我話嚟旅遊

佢話呢度係戰區，你嚟做乜？

又話好多地區仲係烏克蘭管轄，你未必去到。

我做咗小小功課，俾佢哋，個關員立即笑，可能笑我為呢個原因嚟。

關員怪個司機做乜俾我上車，個司機就話唔知喎，佢經網站買，我唔知架。

當時都未知會唔會俾人彈番轉頭，後尾我拎咗今晚酒店通知書，好在係 print 俄文，佢睇得明。

最後係佢猛讀我個名，原來佢要我個名嘅俄文拼音，用張手寫嘅入接紙填，份嘢同俄羅斯果份差唔多。

好在我今日影咗俄羅斯張入境紙，佢可以對住抄。

不過我個名佢抄漏一個字

未知會唔會有問題。

順利派番護照

應該可以入境卦！

圖片上傳失敗，唔知點解！

入境紙，終於 upload 到相！

五點幾開車，十二點幾先到 Donetsk South 巴士站。

出電話卡就好煩，自己有張俄羅斯 MTC 同埋喺西烏出嘅 MTC ，兩張都唔敢用，因為唔知佢點扣錢。

最後喺車站雜誌檔，搵咗張 Vodafone UA 嘅卡，個檔主好似乜都唔識，賣咗張卡又冇叫我 top up ，張卡係冇錢的，買增值卡要買番舊烏克蘭出嘅卡，面值都係以 UAH 計算。

但成個 Donetsk 都係已經流通俄羅斯盧布，呢張卡用番盧布收我，但就水份好高，50 UAH , 賣 190盧布。

食晚飯先，晏啲返酒店繼續。

劉鳴

放着飯先。

喺條個酒店職員話嘅主 shopping 街，求其搵到間靚靚哋嘅餐廳食！

home made 羅宋湯，似俄仔口味，唔似烏仔，易入口好多。

蘇格蘭牛扒，個外層嘅醬怪怪哋，但個牛幾正。

BBQ Rib , 個汁太濃了。

擺到好似兩個人咁。

環境

間嘢真係叫 『金獅』。

屌你，租碟咩！

電話網絡無論 MTS UA 同 Vodafone UA 都係得 2G 無 3G，喺街真係慢到嘔茄。

要查嘢真係死得！

巴打

由羅斯托夫到 Donetsk 車費講解

700 是車費
70 是一件行李
25 可能係手續費

加埋 795 盧布

一美元換大約 56盧布

巴打保重

睇下自己敢唔敢搏

去機場影相可能會出事

連酒店前檯都叫我唔好去

其實唔係大家想像中咁恐佈，呢度直頭會覺得好和平，不過係會見到持自動步槍既軍人。

我亦試過被軍人喝停，叫我打開個袋俾佢睇。

好多新聞都講我下一站，Luhansk 會係一個比較死得人多地方，反而 Donetsk 係唔會覺，市中心唔會見到打到爛爛熔熔既建築物。

唔知今日係咪佢地都放五一勞動節，去到公園係見好多人一家大細去影相。

好多鋪頭都無開。

不過有啲酒店同餐廳係執咗笠，唔知係咪烏克蘭投資方，唔做走咗，或少客得滯唔做。

酒店我係經 訂，無得預先俾錢，只能去到俾。

但網站全部以烏克蘭紙 UAH 計算，另一間喺 Luhansk 都係以烏克蘭幣計。

見到找換店都係以換俄羅斯盧布作找換，結果坐的士、買熱狗、買車票、買汽水，買電話卡全部都係以俄羅斯盧布付款。

去到酒店我就問前檯，到底係收烏克蘭幣定盧布，佢話盧布，但又要計番個匯價，結果佢計到啲數亂。

本身個房價唔包早餐，個早餐收 280UAH，同佢話加完就後悔了，280UAH，成11美金咁滯，出街食到一個 Dinner 啦。

佢計番盧布，兩晚酒店加一朝早餐，計出嚟六千七盧布，我再撳計數機計番成132美金，明明我BOOK係七百一港紙，連90蚊美金都無，多日早餐都無理由咁貴。

我拎完房洗咗衫沖埋涼瞓陣覺先出去行，都唔明真係日日日頭都咁熱，之前果幾日喺俄羅斯又係，日頭真係要着短袖。

落到樓下，個職員又叫我，話之前計錯數，收多我錢，真係多咗成八百幾盧布，成15美金咁滯。

不過我無問佢收唔收美金，其實我都仲有唔夠一千既UAH，不過都無機會用。

都係瞓先，都唔係咁適應個時差。

早抖各位。

好高質 記住要小心 安全為上

連登好多痴線佬
巴打小心安全呀

巴打好勁

本地人後悔入俄？

暫時只係同個酒店前檯傾咗幾句，佢英文都係夠佢酒店招呼客用。

我問佢有冇申請個 DPR 新護照，佢話冇，只係用梗烏克蘭護照。

另外，市面上大部車都係 UA 烏克蘭車牌，有少部份新車就用梗 DPR。

間酒店好似好靜下，夜晚九點幾返到去，唔知啲人係咪拉晒窗簾，外面見唔到有燈。

陣間落去食早餐就知到有冇客。

聽日先嚟料，睇資料話由 DPR 去 LPR (Lugansk 嘅共和國) 條路之前可能炸到爛晒，路況好差。

追加幾張俄頓過邊境時相片。

俄羅斯出境

到依家都好擔心我個護照冇俄仔出境印，到我再入俄境有冇事。

但如果冇事，而且入境時又冇俄羅斯入境印就仲好，咁我就唔洗又換護照。

因為蓋咗個俄頓或俄盧陸路邊境出入境印，即係話俾烏克蘭知你去過烏東呢兩個地方。

最近烏克蘭 ban 咗個入過克里米亞表演嘅歌手，唔俾佢去烏克蘭參加歌唱比賽，話要禁佢入境3年。

所以如果有留啲印就要換護照先去到烏克蘭，我仲護照都係新嚟嘅，3月尾拎只去過馬來西亞。

Donetsk 入境嗰陣 ，關員都有逐頁睇我本護照，可能睇下我有冇烏克蘭蓋印，有又應該會問好多嘢。

所有關員都係穿着軍服，當你唔知佢哋講乜時，係會好慌。

從車上偷拍 Donetsk 入境

補多兩張邊境圖

自膠

又揀錯圖 up

Donetsk宜家係由俄方定烏方控制?

話係獨立國家，但得幾個又係冇外國承認嘅國家自己圍爐互認。

好似話俄仔都承認，兩個國家發行本護照可以出入俄境。

但其實唔係以前整個 Donetsk 州都係獨立咗，出咗市區範圍就要好小心，你唔知會唔會踩到界。

另外就係 DPR 同烏克蘭傾好咗幾個 check points ，申請咗特別証件可以人車通行兩邊。

酒店前檯同我講，喺市中心火車站都個可以聽到炮彈聲，唔知係咪真。

如果仲係烏控制就唔洗打。

應該係公投咗獨立，但又唔想好似克里米亞咁入俄。

軍方應該由俄支援。

市面上好多倒閉嘅銀行，提款機冇拆走，封晒塵。

見唔少俄羅斯銀行呢度都有分行。

近 Donbass Arena 的一間執笠酒店

有軍人看守，我行完過去想影相，見到有軍人就想調頭走被截停睇袋。

記得巴打你之前出post問過donetsk同luhansk, 估唔到真係去左 加油，繼續出文

落咗去食早餐

落到去一個人都冇

成十蚊美金做乜唔係自助嘅？

同一個集團嘅酒店，喺俄羅斯都係280盧布自助早餐賣街客食，都係圍番唔洗5蚊美金。

最後搵到個女侍應，原來係要你諗到想食乜就叫廚房整，但係冇餐牌喎，佢又未英文好到可以介紹所有嘢，我又英文都未可以乜都識聽同講。

結果加埋手寫，整咗啲咁嘅嘢食。

不過算係好食嘅。

個蛋係溝芝士整，佢講仲有魚，我估應該係煙三文魚，但我冇叫。

繼續食先，下晝好大機會又街邊搵熱狗食。

其實一早做咗啲功講，想抛磚引玉，結果係冇人喺獨立後去過。

來回機票舊年十月已出，係內部交通安排真係查咗好耐。

巴打好勇

成日自膠揀錯相

如果冇打仗我都想去睇薩克達，可惜連donbass球場都俾人炸埋....

樣樣小心唔好突然大動作

繼續留名

連我都去唔到。

你有冇咁燈呀？

呢鋪真係前無古人，後唔有會有來者。

爆到可以上蘋果呀～

記者朋友～您好！！！！！

依家嘅 Live

已經離開咗 Donetsk

坐梗架坐喺度嘅直通巴士上莫斯科。

出 Donetsk 境勁順利，乜都有人代辦。

再講多啲就我早餐到依家未食過嘢。

由 Donetsk 唔係坐巴士離開，去到邊界先坐巴士。

酒店到下晝六點退房都可以退番錢俾我。

電話裡面有成兩個鐘影嘅相冇晒。

Luhansk 酒店趕唔切取消，只能明天出 email 去酒店話 no-show, 叫佢照扣錢。

一程由 Donetsk 去 Luhansk 車票報廢。

買了 3張 Donetsk 市區巴士票，只有機會用到兩一張，有去程冇回程。

暫時透露着咁多！

應該離開咗俄羅斯先敢講發生咗咩事。

小心啲

巴士剛停一個休息站，終於有機會去洗手間，這是今天早上九點由酒店出門至現在零晨兩時多第一次去廁所。

也是酒店早餐後第一次進食，買了一個極難吃的漢堡包。

現在距離莫斯科還有一千公里的路程，大約中午後到，我現在連這車會到莫斯科那個位置也不知道。

因爲我是被安排到這巴士上，所以一直未買車票，車上的司機對此很有微言，最後在一位懂英語持烏克蘭護照的乘客翻譯下，知道他要我付車費，付款後他當然笑顏盡開，是難得一見的俄羅斯人笑容。

本來我還以為這車會經我出發地 Rostov-On-Don ，但原來只能去莫斯科，只好提早回莫斯科，要把星期五由 Rostov-On-Don 的飛機票退掉。

明天還要安排這數天的行程。

好困了，巴士上播着電影，聲音還要開得很大聲，又光又吵，眼罩放了跟背包在行李倉，真不知道怎睡了。

由 Donetsk 出發往莫斯科的巴士，並不像鄰國是臥鋪設計，只能坐着到目的地。

總之樣樣小心
我仲要睇你遊記

自問都冇咁既心力去plan咁高難度旅程

順手幫推

痴線 畀人押返去 ？

冇危險啦，落梗莫斯科

早上八時多，又停留一個站，讓人去去廁所，伸伸腰骨。

因為網絡得番 2G, upload 唔到圖了。

依家已經係九點。

巴打加油

之前搭過 Flixbus Amsterdam 去 Prague，再轉左烏克蘭旅遊巴去 Krakow

坐到腰斷，但烏克蘭旅遊巴 D 人係咁同我講俄文，又瘋狂隊紅酒

架支那宇通客車暗斜落先去到 70公里，上唔係咁斜連40都冇。

架車停車都唔敢熄車頭，似驚佢跪低。

都唔知夜晚6點到唔到莫斯科！

你去依d 404用咩電話卡上網？

前面咪寫咗出咗張 Vodafone UA ，不過張卡一日唔洗仲上唔到網。

其實佢哋當地人已經用 2G 電話，Donetsk 有佢個自己網絡商，其實 MTC UA 同 Vodafone UA 都唔係官方認可網絡商。

不過見有個兵仔用魅族，仲同我講係 Chinese 電話。

入到大城 Voronezh 已幾十點半，仲有六百幾公里先到莫斯科。

停車放飯

熱狗一碌。

鬼佬版大腸包小腸

點解要走得咁突然
偷影野比人趕?

高質留名

冇人講過唔俾影相，亦冇話啲乜，只係為咗我安全先馬上就天黑都送我走！

會唔會見你唔係當地人，又收到風就快有衝突，要撤走你以策安全？

巴打加油，祝你一路平安，另問有咩途徑知道呢啲地方的新聞？如歐洲的英文媒體會唔會講？

你自願走?

佢話呢度仲係戰區，仲未可以歡迎遊客旅遊，就算有停火協議，都唔代表安全。

難保有一日，烏克蘭政府會空襲呢個城市，當然依家嚟講可能性不大。

佢話最大 concern 係如果我喺度有乜意外出事，外界只會入佢哋數，驚我成為烏克蘭軍嘅目標，殺一個外國人先會大 noise。

Ukraine 同 Donetsk, Luhansk 都有政府網站講當哋有乜衝突，當然大家都係港女式數臭對方。

相片消失，我係過到俄境先知，電話畀番我，我連拎出嚟都唔敢。

不過冇咗仲好，入俄境又問番我幾個鐘頭前不停 loop 嘅問題，又要睇電話相，敏感嘢乜都冇晒，變咗我真係遊客，雖然我本來都係，依家就變咗個好乖嘅遊客。

頭先又要面對旅程中的一大挑戰。

就係去廁所，密封旱廁，得個窿，地下全部係尿，個窿側邊有人屙唔正，連地下都有。

點知個廁所向風位，又鬼咁大風，啲臭氣由裡面無限供應衝出嚟，連門口都不能坐近。

似借啲依del 你相

其實我有問係咪唔可以果度影相，佢就話冇啲咁嘅事。

真係幾個鐘都 delete 到，我仲以為真係冇事。

等佢仲問我對佢國家冇乜嘢唔好嘅印象，仲話冇添。

咁依家下一站去邊?

仲喺巴士，成18個鐘都未到莫斯科。

喺車上訂咗今朝瞓嘅，聽日應該過金環舒服啲算。

我尋晚再入境張俄羅斯入境紙，佢個入境印會顯示我邊度入境，就知我去完 Donetsk ，我再去啲敏感地方，就即係去兩次片場探羅坤霖班。

又再自投羅莽了。

【404不存的國落2】..........點解我搵唔到1黎睇???

Viu tv

唔怪之得咁熟 呢度又搵唔到 THX

其實又打漏字

不存在的國落先啱。

另外有一篇係 ViuTV 404 不存在的國落有去過嘅地方，我就比佢去多咗摩爾多瓦

英文媒體唔會講, 你要搵多數要搵俄文媒體, 或者DNR自己本身都有youtube channel (當然係俄文版)

update 下程況，夜晚七點半

入到莫斯科外環，當然要體驗下莫斯科式塞車。

仲有莫斯科式撞車

我坐依家大巴，靚唔靚仔？卅幾座都有前後門。

應該就快到巴士總站，要坐地鐵去住膠囊hostel.

仲有要善用俄羅斯面書

好多機構嘅官方都會用佢，唔再用 Facebook.

我好多資訊都裡面搵。

最新 update 地鐵等車中，頂佢個制，15分鐘一班車！

夜晚仲想點啊
快D返酒店打埋後記

係呢條線先係咁疏，其他都仲係一，兩分鐘一班。

去咗鬼城商業中心住。

留名支持
7月去烏克蘭

去烏克蘭唔會同我走既同一條線。

烏克蘭同我去果個地方，基本上只有當地居民或烏克蘭政府應可既人道救援組織，先會發特別証件由限定幾個接壤 Donetsk 或 Luhansk 的 check point 通過。

有部份 Check point 只能容許行人通過，並不能通車。

烏東兩國去烏克蘭的班車，都要繞過俄羅斯才能再進入烏克蘭，路程及時間多不止於一倍。

就算 Donetsk 去莫斯科都要走最迂迴的方法，不能繞過 Luhansk 或烏克蘭到莫斯科，結果時間用多好多，但如果經 Luhansk ，必須花更多時間在出入境方面。

結果我的巴士就用了24小時才能在 Donetsk 其中一個比較近邊界的地方去到莫斯科。

如果你去正常都是去烏西，Lviv, Kyiv, Odessa 這3個熱門城市，烏冬留番去日本先食啦。

今個月月中去一星期西烏，連埋波蘭
去lviv+kyiv
我記得巴打你之前俾過行程suggestion我

尋晚住咗超豪華衣櫃

47樓無撚敵靚景

甲級寫字樓樓上

其實係 Hostel 嚟，先 1400 盧布

方東昇報過

有窗開架喎
感覺應該唔錯

噚晚食完餐棒約翰返到 hostel 都十一點，馬上沖涼洗頭屙屎，再上多陣網 plan 下呢兩日去邊，但實在太攰，都係瞓醒先算。

今朝6點幾就被隔離啲人鬧鐘整醒，醒咗就拎部電腦上網，睇下呢兩日去邊，要夾到有火車。

最後決定北上去另一個小鎮，網上即訂火車票同酒店。

訂好晒即刻收拾細軟走。

之前喺 Donetsk 走果陣太匆忙，啲衫全部未摺就塞晒入袋，今朝要分番類摺番好入袋，點知執完好似個袋仲大咗。

準時八點出門，要去列寧火車站果邊上長途車！

邊度有窗開？

出發

列寧火車站附近係有幾個火車站。

有長途車有郊區火車，我去果度就要坐長途火車。

前段睇都覺得好趕咁

坐幾個鐘，所以坐最平嘅3等車廂，但揀咗下層。

但屌佢老味，我比多三分一錢就條俄撚霸咗我另一半位，我連袋都擺唔到，坐凳都坐得半邊。

仆佢個街，以前坐過一次上層，下面條友就開床唔俾我坐，依家買下層啦，又俾條俄佬食着上。

其實因為電話網絡上唔到網，所以一係冇圖一係過咗好多個鐘先有講。

早餐食俄仔 KFC

薯餅，雞粒+雙蛋，一杯 cappuccino

加埋 258盧布。

不過依家十二點未夠又肚餓。

去咗其中一個金環小鎮

羅斯托夫

最出名就係羅斯托夫克里姆林宮

唔識俄文叫菜出事啦！

推， 巴打唔識俄文點搞， 俄羅斯人好似好多唔識英文

你一定一定一定一定要有電話卡

Google translate 勁到癲，兩條軍佬講俄文，佢係追着不停譯英文出嚟！

3個湯？

哇屌 夏天靚到呢 冬天去一pat野咁

得一個啫，只不過全部用咁裝。

蘇皮白羅宋湯喎。

唔知乜豬肉配薯仔同蘑菇

俄式餃子

個餃子勁漏，食唔到幾多。

喺正克里姆林宮內嘅餐廳食都唔貴。

我都好多雲，成個禮拜最多雲今日。

宮內餐廳

俄仔埋單好鐘意俾個寶盒你

門口裝飾

佢哋係有純英文餐牌，亦照落到單。

用電腦重追留言，先睇到。

點會有得自願，我聽日車票買咗，酒店BOOK咗，行程PLAN好晒。

初時佢都係講到最多叫我唔好去 Luhansk ，無講到要即走。

後尾唔知點解先講話要我即走。

覺得應該幾正
又咁高

又打少個無字。

係幾個鐘都無 delete 到我啲相，電話一直都由佢地 keep 住，係去到尾真係用部電話做 Google Translate 先有掂多咗。

我以為你話個衣櫃，係耐唔耐會扯到風入嚟。

果度抵住過我早兩年喺莫斯科其他地區住果啲大房，話晒在衣櫃裡面叫做有私隱。

同埋瞓覺貴重物放牆邊都唔驚。

最重要有兩個電制係自己用，好多 HOSTEL 一係就唔到自己張床，一係俾人用咗，佢就真係好正，我一個人用晒兩個。

Donetsk 補圖開始，由入境後開始補，出過既唔會補。

入境後經過其他城市，竟然有咁高既樓，不過同舊香港一樣，勁多潛建。

呢張相，我無去翻譯係咩，但係在扣留期間一直用英文同我傾果個就問我邊度影，我初時以為係邊界，再睇番次序，係唔知邊度中途影既。

沿途街景

大約中午十二點多到達 Donetsk 南站 (之前應該講過，但未有相)

呢張圖都唔知 update 咗未，佢仲可以去到烏西咁多地方咩？係都兜餐懵啦。

巴士南站的店鋪

好多其他路線巴士都殘殘舊舊，我就無研究去邊，不過長途巴路線都唔少，去莫斯科同克里米亞既都唔少車。

我在南站買咗枝大可樂，在俄羅斯或其他歐洲國家，5-600ml 的膠樽裝飲品和1.25公升的價格相差很少，有大買大會抵好多。

點知搞電話卡果陣，有個類似乞衣既女人，拎個杯叫我斟杯可樂俾佢，佢仲四圍問人攞錢，我唔識聽，所以無俾錢佢，但斟可樂就唔洗識聽都知佢想我做咩，咪斟俾佢囉。

連 Google 翻譯都幫唔到手，可以點？
咪影低佢再指俾人睇囉。

本來諗着係坐巴士返酒店，點知查好晒間巴士點行，但又唔見有巴士喎。

最後死地地氣，喺街截部的士，拎酒店名佢睇，叫佢送我去。

佢哋的士係有咪錶，但我無留意佢係咪本身落咗錶，上車果陣已經見到係七十幾盧布，雖然好似唔多，但係以當地計都幾多下喎，巴士票真係平到嚇死人。(依家唔爆住)

後尾去到酒店係一百一十幾盧布，我俾150盧布佢，佢都無找到錢。

酒店外觀，上面講過，大堂個前檯好一嚿雞，計少少錢都少到亂晒籠。

酒店一入門就話俾大家知，呢度好多人有槍架。

酒店房間，俾我在喀山同集團既房細，完全似鄰國啲七天連鎖酒店咁。

樓層上面既電梯大堂，都好似幾靚下。

地下酒店大堂一角

頂唔順，眼瞓，不日繼續！

依家九點喺酒店食梗早餐，播梗新聞，講完敍利亞，就轉咗去第二度。

睇完真係心震一震。

Donetsk 的戰鬥，記者採訪期間會有槍炮聲。

不過我親耳都聽過，果陣有諗過我處於嘅地方，有追擊手，我一定死梗，無遮無擋。

留個名支持下先

準備退房

出咗去遊完個圈

影咗呢張相。。。。。

想呃支那人錢都唔係咁丫。。。

今晚返咗莫斯科，紅牆準備搞5月9日衛國戰勝紀念日封咗。

依家夜晚十一點喺紅牆附近間 BQ cafe bar 食梗扒。

羅宋湯

牛魔王餐，全牛。

玩到咁生。。。。

由金環小鎮～Rostov 返莫斯科

買咗架得座位嘅火車坐。

我車頭果邊上車，穿過好多卡先去到自己果卡，原來前面11卡全部都係臥鋪嚟，但好多卡都冇開放，得好少人。

去到我果卡，個窗口位俾人坐咗，不過當然算數啦，邊識講俄文。

一四圍望就不得了，乜自己好似去咗個女子車廂咁，前後左右都係被女包圍。

好後悔冇一部360相機，影一張相真係可以滿足唔同人要求。

講多無謂，冇360都睇住先。

女子車廂

支持下先

尋晚返到莫斯科，搭幾個站地鐵就到咗紅牆，八點幾九點仲趕得切影幾張天未黑晒嘅相。

紅牆附近開咗個小市集，有得食有嘢買，但係未夠九點就好多鋪頭收皮。

其實旅遊玩 live 好難，啲相要 resize 又再 upload ，除咗坐車等車都冇乜機會有咁多時間。

以為都係九點鐘啫，點知紅牆個廣場落晒閘放閘狗。

因為個廣場要佈置5月9日二戰勝利日，年年都要打飛機。

唯有外面乜都影下，反正唔係第一次嚟。

不過就多咗紀念戰勝二戰元素。

四季飯店，四個小生去旅行都係住呢間。

呢個不嬲都喺度嘅。

呢個表演，上次都有，但就冇留意內容有冇轉。

又紅牆

個個嚟莫斯科一定會嚟嘅紅牆 Gum。

本來想搵嘢食嘅，但原來收十點鐘。

香港太空館細過就去得多，今日轉戰俄羅斯太空館，都幾正，幾多嘢睇，但只係部份展品有埋英文，不過有 audio guide 租。

太空館上面個紀念碑係咪好有氣勢？

進入展館

世界第一個人造衞星

第一個生物實驗上太空，當然講係成功嘅返來。

第一個痴線佬，上咗太空返到嚟。

俄羅斯穿梭機 Buran，1988年無人駕駛首飛一次，兜咗兩圈返番地球，但結果蘇聯解體無第二次，仲衰到2002年喺哈薩克個機庫壓爛咗。

唔知咩意外，講到太空人降落後要野外求生。

MIR 和平號太空站模型

有太空食物賣，400盧布，好似係自動加熱，再唧牙膏咁唧出嚟食。

同場有航天電影播，不過得俄語。

準備十個鐘頭後再見～～～～！！！！

半個鐘頭啦喎

會唔會打我落機架～～

已到港。。。。

點解要遮背景?

唔係話刪哂相咩

唯一有興趣 可以做手信

先賣關子。

係架，電話本相簿畀佢睇晒，過濾完先畀返我。

你有backup過相？